---
title: Linux.cz
permalink: /
redirect_from:
  - index_new.html
  - keyw.html
layout: default
showtitle: false
---
{:#intro .col-lg-10 .offset-lg-1}
- <i class="fas fa-desktop">![]({{ '/assets/img/layout/tux.svg' | relative_url }})</i> <i class="fas fa-server"></i>
- <i class="fas fa-laptop">![]({{ '/assets/img/layout/tux.svg' | relative_url }})</i>

**Linux** je svobodný a volně dostupný operační systém. Pro uživatele je zdarma a může plně nahradit jiné placené systémy na vašem počítači. Linux je totiž:

{:.icons-flex .col-lg-10 .offset-lg-1}
- [<i class="fas fa-running"></i> Rychlý]({% link _pages/proc.md %})
- [<i class="fas fa-shield-alt"></i> Bezpečný]({% link _pages/proc.md %}#bezpecny)
- [<i class="fas fa-battery-full"></i> Úsporný]({% link _pages/proc.md %}#moderni)
- [<i class="fas fa-mask"></i> S ohledem na soukromí]({% link _pages/proc.md %}#bezpecny)

Za Linuxem stojí mnoho vývojářů, firem i spokojených uživatelů. A pokud náhodou něco nepůjde tak hladce, jak by mělo, na webových stránkách a fórech jednotlivých distribucí (verzí) Linuxu najdete podrobné návody i pomoc od ostatních.

{:.icons-flex .col-lg-10 .offset-lg-1}
- [<i class="fas fa-user-check"></i> Snadné ovládání]({% link _pages/proc.md %}#ovladatelny)
- [<i class="fas fa-wrench"></i> Jednoduché nastavení]({% link _pages/proc.md %}#ovladatelny)
- [<i class="far fa-life-ring"></i> Vždy dostupná pomoc]({% link _pages/proc.md %}#podpora)
- [<i class="fas fa-grin-alt"></i> Prostě pro vás]({% link _pages/kde-ziskat.md %})

### Jak si Linux vyzkoušet
Pokud ještě nevíte, jestli je pro vás Linux jako operační systém vhodný, můžete si ho rovnou [nezávazně vyzkoušet]({% link _pages/kde-ziskat.md %}).

{:.icons-flex .col-lg-10 .offset-lg-1}
- [<i class="fas fa-download"></i> Stáhnout]({% link _pages/kde-ziskat.md %})
